\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 

\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel

\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\resizebox{5cm}{!}{\includegraphics{logo.jpg}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{Algemene Kringraad Vergadering 3}{\invullen{28/11/2018}}


\aanwezig{\invullen{Aderik, Arne Jansen, Arne Van Den Kerchove, Alexander Clark, Eline, Frederic Jille, Karel, Karim, Kristof, Alexander Mondelaers, Oberon, Quinten, Raf, Reine, Seth, Tibor, Zo\"e}}

\start{\invullen{23:31}}

\puntje{1. Goedkeuring agenda}
De gelijktrekking van prijzen en lidgelden binnen Scientica wordt verdaagd naar de volgende AKV. We wachten hiervoor nog op een nota van Wina met hun mening.
\puntje{2. Goedkeuring verslag}
Het verslag van Algemene Kringraadvergadering 2 wordt goedgekeurd.
\puntje{3. Overlopen actiepuntjes vorige vergadering}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Gebeurd} \\ \hline
	Posters ophangen & Kringvertegenwoordigers & Moet nog meer gebeuren\\ 
	\hline
	Nachtspel doorgeven aan Frederic & Tibor & Niet meer nodig \\ 
	\hline
	Opmerkingen Massacantus meenemen naar overleg & Tibor & Ja\\
	\hline
	Vertegenwoordiger Networking Event inschrijven & Kringvertegenwoordigers & Ja \\
	\hline
	Scienticaf\'e 4 vastleggen & Aderik & Ja \\ \hline
	Advertenties mandaten delen & Chemika, Geos en Merkator & Nee \\
	\hline
	Kalender op Nextcloud & Kringvertegenwoordigers & Nee \\
\end{tabular}

\puntje{4. Evaluatie activiteiten}

\subsection*{4.1. Infomoment skireis}
Het infomement was gepland op een datum die heel slecht uitkwam voor de skireisverantwoordelijke. Het evenement is vrij laat online gekomen. Er is reclame voor gemaakt, maar er was niet voldoende respons. Er was ongeveer 12-14 man aanwezig. Er waren tijdens het infomoment ook enkele technische problemen. De technische dienst of de campussecurity zijn niet akkoord met het gebruik van het Scienticalokaal na de uren. Er moet gedocumenteerd worden welke aanvragen er gedaan moeten worden om het lokaal te gebruiken en op het praesidesoverleg moet er gevraagd worden of wij hier geen vrijstelling van krijgen.
\\
Binnenkort zullen de promo-acties voor de skireis beginnen. Voorlopig is het belangrijk dat het evenement gepromoot wordt. Er zijn nog weinig mensen van Chemika en Merkator uitgenodigd.
\\
De Facebooklink naar ons evenement op de gedrukte posters van Skikot blijken niet juist te zijn. Dit ligt aan Skikot. De naam van ons evenement zal aangepast worden naar wat er op de poster staat.

\subsection*{4.2. Scienticaf\'e 1}
Er was een degelijk aantal aanwezigen. De financi\"ele situatie is nog niet bekend omdat de facturen van VTK nog doorgestuurd moeten worden. Uiteindelijk is de rum van VTK gebruikt in plaats van rum die wij nog zouden moeten aankopen, omdat VTK nog genoeg rum had. Dit valt iets negatiever uit, omdat hun rum duurder is. Er is wel minder promo verkocht dan verwacht, dus dit zou het verlies wat moeten opvangen.
\\
Tijdens de eerste tapshift was er een zatte shifter achter de toog die weinig heeft gewerkt en veel gratis drank heeft weggegeven. Die persoon is daar de hele shift gebleven. Let erop dat dit niet meer voorvalt en dat in het vervolg zulke personen steeds onmiddelijk gewisseld worden met een nuchtere shifter.
\\
De eerste en de laatste DJ-shift lijken soms nogal overbodig. Er kan ook op voorhand een playlist worden opgesteld. Op zich zorgt het systeem zoals het nu is er wel voor dat er heel de avond iemand achter de computer staat. Er kan eventueel gekeken worden naar een verandering van de shiftenlijst of een nieuw systeem. Enkele voorstellen hiervoor zijn de kleuren van de DJ-shift op de shiftenlijst weghalen of een DJ-poule opstellen tussen de kringen waaruit de DJ-shifters komen. Deze ide\"een worden meegenomen naar de organisatie van volgend Scienticaf\'e
\\
Er waren ook 4 internationaalstudenten aanwezig die met Alexander Clark van de internationaalactiviteit kwamen en die vonden het tof.

\puntje{5. Aanstaande activiteiten}

\subsection*{5.1. Scienticaweekend}

De planning van het weekend is als volgt:
\begin{enumerate}
	\item Vrijdag:
	\begin{itemize}
		\item Frieten eten
		\item Kennismakingsspelletjes
		\item Wii-spelletjes op de beamer e.d.
	\end{itemize}
	\item Zaterdag:
	\begin{itemize}
		\item Brainstorm
		\item Broodjes eten
		\item Aardbal, Spikeball, actieve spelletjes
		\item Bickyballs eten
		\item Cantus
	\end{itemize}
	\item Zondag
	\begin{itemize}
		\item Opruimen en poetsen
	\end{itemize}
\end{enumerate}
Origineel was er lasertag gepland, maar dit past niet meer in de begroting vanwege het lage aantal inschrijvingen. Het is belangrijk dat alle kringen reclame maken voor het weekend.
\\
Deze keer ligt de focus meer op groepsactiviteiten. De Spikeballset kan geleend worden bij Wina.

\subsection*{5.2. Massacantus}
De massacantus zal duren van 18u30 tot 22u15. De kaartenverkoop is vorige vrijdag van start gegaan bij de meeste kringen. VTK, LBK, Chemika, Wina, Geos en Bios waren onmiddelijk uitverkocht op hun eerste verkoopsmoment. Appoloon had nog 7 kaarten over. Merkator heeft nog geen eerste verkoopsmoment georganiseerd en heeft dus nog 18 kaarten over, die eerst voor leden bestemd zijn. De kringen moeten doorgeven hoeveel leden/niet-leden er een ticket gekocht hebben, en hoeveel bier- of sangria-inschrijvingen er zijn. Scientica zal facturen naar alle kringen sturen voor de inkomsten van de verkoop door te geven aan VTK.
\\
Dit jaar zal er ook water voorzien worden op de cantus.
\\
Begin aan je shift op het uur dat gegeven is, de senioren zullen ervoor zorgen dat deze uren overeenkomen met het verloop van de cantus. \textbf{Begin op tijd aan je shift, anders volgen er boetes.}
\\
Niet alle kringen willen kannen leveren, omdat die vaak kwijtgeraken. Op het organisatieoverleg is beslist om geen kannen van LOKO te gebruiken, omdat deze een waarborg van €10 per stuk hebben. Dit lijkt onze een slechte regeling, omdat in principe verloren kannen van andere kringen ook vergoed moeten worden. Volgend jaar moet dit op het overleg doorgedrukt worden. Voor nu zullen we met Scientica zelf kannen lenen bij LOKO en deze ter beschikking stellen voor de Massacantus. We lenen evenveel kannen als we zouden kunnen leveren vanuit de kringen (15). Na de cantus mogen deze kannen voorlopig gestockeerd worden op de Winagang. Stewardjassen zullen wel vanuit de kringen ter beschikking gesteld worden, omdat die minder gemakkelijk kwijtgeraken en er de naam van de kring op staat.

\subsection*{5.3. Networking event Faculteit Wetenschappen}
Dit is een informatief, goed onderbouwd evenement met workshops over public relations. Dit is heel nuttig voor de PR-medewerkers van de kringen. Er zijn hapjes en cava aanwezig. Er zijn PR-afgevaardigden van Bios, Chemika en Geos ingeschreven. Merkator en Wina waren te laat maar hebben een mail gestuurd om te horen of ze er toch nog bij kunnen zijn.

\subsection*{5.4. Go Globalweek}
Dit is een evenement voor Belgische studenten die op Erasmusuitwisseling willen. De organisatie wordt geregeld met groep W\&T en is bijna rond. Op maandag organiseert Scientica een eet- en infostand. 's Middags is een workshop vanuit groep W\&T. Op dinsdag organiseert LBK een eetstandje. 's Avonds is er een comedy show. Op woensdag is er een eetstandje van Industria en 's avonds een quiz georganiseerd door VTK. Het eetstandje van VTK is op donderdag en dan zijn er ook nog infosessies voor studenten van de Faculteit Wetenschappen. Op donderdagavond is er een International Party in Musicaf\'e. 
\\

\puntje{6. Updates}

\subsection*{6.1. Gebruik Scienticalokaal}
Momenteel is er geen offici\"ele regeling over het gebruik van het Scienticalokaal. Op het praesidesoverleg zal er een regeling gemaakt worden hierover. Er zal op het Scienticaweekend gebrainstormd worden over eventuele nieuwe doeleinden van het lokaal. De nieuwe sleutel is aangevraagd.

\subsection*{6.2. Vergadering Science@Leuven}
Science@Leuven is bezorgd over de lage doorstroom naar hun alumnivereniging. Ze worden minder populair. Daarom willen ze inzetten op een betere samenwerking met de kringen rechtstreeks voor bijvoorbeeld het organiseren van evenementen. Misschien kunnen we ook bij hen terecht voor de organisatie van een lezing of debat.

\subsection*{6.3. Praesidesoverleg}
De puntjes over het Scienticalokaal zullen aangehaald worden. Momenteel ligt het topic kringruimte nogal gevoelig, omdat wij informatie hierover hebben via een niet-officieel kanaal. Dit zal dus pas aangehaald worden indien er geen info zal volgen via een officieel kanaal. 

\subsection*{6.4. Kalenders}
De overkoepelende Scienticakalender is bijna af. Een deel moet nog op Nextcloud geplaatst worden.
\\
Momenteel vallen Scienticaf\'e 4 en onze Plan Sjarel op opeenvolgende dagen, wat natuurlijk niet optimaal is. Aderik wilt dit als Scienticaf\'everantwoordelijke en Plan Sjarelverantwoordelijke liever niet, maar legt zich erbij neer als het niet anders geregeld kan worden. Er wordt naar LOKO gemaild om een adere datum aan te vragen. 

\subsection*{6.5. Galabal}
De voorbereidingen zijn volop bezig. Volgende AKV volgt er een uitgebreidere update. De kaartenverkoop moet nog uitgewerkt worden. De Psychologische Kring heeft een shiftenuitwisseling aangeboden met hun galabal op 8 maart. Dit is de dag na de Heverlee TD, dus we zullen niet ingaan op dit aanbod.

\subsection*{6.6. Mandatenwerving}
De mandaten jobfair en debat moeten dringend opgevuld worden. Maak hier reclame voor. 

\puntje{7. Varia}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Arne Jansen:} Tette, Anton moet stipter zijn, tetten met een `n', Scientica moet korter duren, shrijf je in voor skireis.
	\item \textbf{Raf:} Capuccino, dommeriken, faillisement, ge-e-maild, ide\"eeloos, pannenkoek.
	\item \textbf{Karim:} * praat in Arabisch * \textbf{Tibor:} Dit klinkt als mijn cursus Lineaire Algebra.
	\item \textbf{Jille:} Chemika zit vaak veel later dan normaal toegelaten in hun lokaal. Wij vragen dit aan bij het departement.
	\item \textbf{Kristof:} Van wie zijn die Guidogidsen? \textbf{Eline:} Van Bios.
	\item \textbf{Alexander Clark}: Ik heb zin in Plan Sjarel.
	\item \textbf{Reine}: Alle activiteitenverantwoordelijken mogen een geschatte omzet doorgeven van hun activiteit voor in de begroting. Belangrijk voor de praesides: op 23 november is er een infomoment over kiesweken waarop verplicht 1 persoon per kring aanwezig moet zijn. Gelieve uw rommel op te ruimen.
	\item \textbf{Frederic:} De prijzen voor drank op het weekend zijn aangepast. Het is nu 25 cent voor Cara.
	\item \textbf{Tibor:} Het was een fantastisch leuke 24 urenloop. Als ik de aantallen van Wina en Atmosphere optel zouden we eerst staan, dus zouden we niet samen lopen volgend jaar?
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}



\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\	\hline
	Posters ophangen & Kringvertegenwoordigers & Zo snel mogelijk\\ \hline
	Advertenties mandaten delen & Chemika, Geos en Merkator & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Skireis evenement promoten & Iedereen & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Naam FB evenement Skireis aanpassen naar poster & Arne Jansen & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Facturen sturen voor inkomsten Massacantus & Karel & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Reclame maken voor Go Globalweek & Iedereen & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Naar Cilia mailen voor nieuwe datum Plan Sjarel & Bestuur & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Reclame maken jobfair- en debatmandaten & Iedereen & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Danspartner galabal zoeken & Praesides & Eerste repetitie \\ \hline
	Schatting omzet doorgeven aan Reine & Activiteitenverantwoordelijken & Volgende AV \\ 
\end{tabular}

\einde{\invullen{00:47}}


\end{document}